（訴求進化）成立獨立調查委員會必須進化成「重組警隊、改革警政」

721之後，有鑒於事態已經發展成軍警政府濫權獨裁，獨立調查委員會明顯已經不足以回應現時香港局勢。因為獨立調查委員會有以下缺點︰

1. 人員組成魔鬼在細節，獨立不等於公正。
若政府假意設立，但人員大部份親建制，到時我方陣營部份人接受，就種下分裂種子

2.調查委員會只能傳召證人作據，無權制裁
根據現行法例，委員會即使查出問題，亦都只會轉交畀相關機構執法同提出建議，咁邊個係相關機構？咪又係警隊囉﹗到時來就算鐵證如山，依然無助解釋警黑當權嘅問題﹗

3.委員會只是一次性性質，無助解決結構性問題
警黑合謀問題已經放咗上枱面，就算真係查哂612之後所有事件，唔通之後每一單黑警濫權，都會打生打死再爭取過？警隊已經爛到入心，調查委員會連標都唔一定治到，更何況治本？

於是有人話，又有三毛又分化

好，我地睇實際案例，沙中線事件，仲有啟晴村鉛水事件，一樣都係成立咗獨立調查委員會，結果呢？咩事都冇，沙中線即將通車，相關官員無一問責甚至有關人員得到受勛

之前講獨立調查委員會，只係因為我哋相信個政府仲有少少良知，警隊入面仲有好警察，但721之後，我哋知道現實係冇﹗係一丁點都冇﹗天水圍再次發生恐襲，44個義士被告被暴動罪，大量記者市民無故被打，香港軍警已經爛到入心﹗

所以，訴求必須進化﹗﹗﹗

1.成立獨立實權監警組織，參考港英政權70年代成立ICAC解決警貪問題，今日我哋都會成立一個類似ICAC咁有實權嘅監警機構，當中成員不得由警隊相關嘅人員出任﹗

2.涉事黑警全部革職查辦，將612以嚟，全部違反警例，以至人道罪行嘅黑警革職查辦﹗

3.改革警隊招募門檻、培訓內容、以及薪酬待遇

獨立調查委員會嘅極限已經到咗，我哋要嘅係重組警隊、改革警政﹗

推

Pish

不要說"推",

試著用hashtag：

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

感謝靚聲絲打讀出 hashtag

麻煩推埋上facebook IG

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月3日 旺角遊行
8月5日 一齊罷工 7區集會

大家要記起，喺689當政時代，呢啲委員會係用嚟hea尻你，更何況喺777時代？

黑警唔好諗住做埋咁多仆街野會無事

黑警已經爛到入心

班建制開始放風話獨立調查ok，好明顯有伏，一定要進化同升級

訴求進化到識飛有咩用

另外，釋放被補人士呢一項，亦適宜改成「特赦被補」人士，會比較具體

一、徹底撤回修例

二、收回暴動定義

三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪

四、徹底追究警隊濫權情況

五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

Upgrade

一、徹底撤回修例

二、收回暴動定義及修訂公安條例

三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪及釋放所有政治犯

四、徹底追究警隊濫權情況重組警隊、改革警政、徹底追究警隊越權

五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選，禁止政治篩選侯選人

ching 識玩

push

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

想當年689時代「獨立調查委員會」係hea鳩市民既代名詞

再Upgrade

一、按議事規則徹底撤回修例

二、收回暴動定義廢除暴動罪及修訂公安條例

三、撤銷所有反送中抗爭者控罪及釋放所有政治犯

四、重組警隊、改革警政、徹底追究警隊越權

五、立即實行雙真普選，禁止政治篩選侯選人

刑毀就告刑毀
傷人就告傷人
縱火就告縱火
藏有攻擊性武器就藏有攻擊性武器
乜撚野叫暴動?
乜撚野叫非法集結?

可否開始自組一張獨立調查委員會委員名單

咪就係

幾個月前，呢啲委員會無咩實際作用係常識

暴動、非法集結，呢啲全部係殖民地時代惡法嚟

全中，公安條例果d咩“暴動”，“非法集結”含糊到仆街

所謂徹回暴動定性只要修改法例可以做到

原本係講要查黑警濫權就有人講獨立調查
之後林鄭死攬班狗又明確話唔會調查
之後大家為反林鄭就要求要獨立調查

但係又有幾多人知過去的獨立調查有咩用

五人暴動政權都講得出

雖然呢個係好多人的訴求 我諗唯有盼望下年立法會選舉

近排啲建制轉晒口氣支持獨立調查委員會
凡是敵人支持的，我地都要反對
問題係更深層次既文化同行政等各樣
所以轉推改革警政依個方向係好正確

冇撚用

其實半左半數都無咩用，議員提案根本無約束力，而且功能組別可以分組點票否決你

好

大家幫手執執我上面嗰個新五大訴求

有道理，真接重組啦，黑到出哂面，洗撚查咩

可能最後要特赦嘅係警察

屌你老母，連FA都唔放過

4. 成立常設獨立監警機構，定期檢討警例，並對警例有最終詮釋權。可對被投訴警員作紀律聆訊

當年警廉衝突都係咁，之前扮下道歉都屌柒張建宗，之後班警犬分分鐘會搞政變、真暴動

推呀

included in 改革警政

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會

堅到仆街呢個post

［廣傳］ 有咩人組成獨立調查委員會？！

我哋由612開始爭取成立獨立調查委員會
不過，我哋從來冇討論過委員會由咩人去組成
好多人分析琴日中共為成立獨立調查委員會開綠燈
我哋係時候開始討論當中嘅細節

試過有法官判示威者以胸部襲警後，相信大家都明白香港有好多紅底法官
所以獨立調查委員會一定唔可以只係有本地法官組成

我地要嘅獨立調查委員會係
由國際專家、聯合國，甚至海牙軍事法庭嘅人組成

拒絕港共自己人查自己人

要由國際專家調查事件

仲有廉署要復活呀 要警察唔腐化一定要有廉署

香港人加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

TG group

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

Push

警渣全面學位化
清洗班濕鳩垃圾毅進仔

事實上，低學歷嘅警員的確係一個問題

好po 無人推

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課
Support

可能會跟警監會話無法調查

應該要成立一個獨立部門監察警察 抗衡警權問題 監警會只係一個委員會 無乜權力制衡

對﹗監警會只係無牙老虎

Cls 光復香港

唔係升級
係將個2層次深化，挖掘真正民主方法港人治港

True

No。5 太虛無會唔會

啲人堅善忘

痴撚線

由大法官嚟指定人選

警政改革一定要包括公安條例

深化訴求，將個議論層次推上海面

公安條例要改

重組＝重新聘請3萬人？

再三Upgrade

一、按議事規則徹底撤回修例

二、廢除暴動罪及修訂公安條例中違反人權之條文

三、撤銷所有反送中抗爭者控罪及釋放所有政治犯

四、重組警隊、改革警政、徹底追究警隊越權

五、立即實行擧行雙真普選，禁止政治篩選侯選人

有記憶永遠係痛苦

司法覆核公安條例

唔一定，但至少612以嚟濫權同涉黑嘅警犬必須徹查、若指控屬實就要革職

債務重組有冇聽過？
炒左三份一人，即係一萬人，將所有淤血清走。
再慢慢減細警隊規模

推到上熱門

開個個新post講新五大訴求啦

光復香港